<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="babeltext" version="1.9" baselang="fr">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Le texte de Babel</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="13070" lastmodified="1235961007">C'est l'histoire de la destruction de la Tour de Babel.</attrib>
		</entry>
		<entry id="e1">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Tout le monde parlait alors la même langue et se servait des mêmes mots.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Partis de l'est, les hommes trouvèrent une large vallée en Basse-Mésopotamie et s'y installèrent.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Ils se dirent les uns aux autres : « Allons ! Au travail pour mouler des briques et les cuire au four ! » Ils utilisèrent les briques comme pierres de construction et du bitume comme mortier.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Puis ils se dirent : « Allons ! Au travail pour bâtir une ville, avec une tour dont le sommet touche au ciel ! Ainsi nous deviendrons célèbres, et nous éviterons d'être dispersés sur toute la surface de la terre. »</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Le Seigneur descendit du ciel pour voir la ville et la tour que les hommes bâtissaient.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Après quoi il se dit : « Eh bien, les voilà tous qui forment un peuple unique et parlent la même langue ! S'ils commencent ainsi, rien désormais ne les empêchera de réaliser tout ce qu'ils projettent.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Allons ! Descendons mettre le désordre dans leur langage, et empêchons-les de se comprendre les uns les autres. »</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Le Seigneur les dispersa de là sur l'ensemble de la terre, et ils durent abandonner la construction de la ville.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="113" lastmodified="1230805996">Voilà pourquoi celle-ci porte le nom de Babel. C'est là, en effet, que le Seigneur a mis le désordre dans le langage des hommes, et c'est à partir de là qu'il a dispersé les humains sur la terre entière.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>