<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="babeltext" version="1.9" baselang="el">
	<entries>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="14985" lastmodified="1234620616">Αυτή είναι η ιστορία καταστροφής του Πύργου της Βαβέλ.</attrib>
		</entry>
		<entry id="e1">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Όλη η γη, λοιπόν, συνέχιζε να είναι μιας γλώσσας και ενός λεξιλογίου. 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Και καθώς ταξίδευαν προς τα ανατολικά, ανακάλυψαν τελικά ένα λεκανοπέδιο στη γη Σεναάρ και κατοίκησαν εκεί. 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Και άρχισαν να λένε ο ένας στον άλλον: «Εμπρός! Ας φτιάξουμε πλίθους και ας τους ψήσουμε στη φωτιά». Έτσι λοιπόν, ο πλίθος τους χρησίμευσε ως πέτρα, ενώ η άσφαλτος τους χρησίμευσε ως κονίαμα.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Είπαν λοιπόν: «Εμπρός! Ας χτίσουμε μια πόλη, καθώς και έναν πύργο με την κορυφή του στους ουρανούς, και ας κάνουμε ξακουστό όνομα για τον εαυτό μας, μη τυχόν και διασκορπιστούμε σε όλη την επιφάνεια της γης». 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Και κατέβηκε ο Ιεχωβά να δει την πόλη και τον πύργο που είχαν χτίσει οι γιοι των ανθρώπων. </attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Έπειτα από αυτό, ο Ιεχωβά είπε: «Ορίστε! Ο λαός είναι ένας και η γλώσσα μία για όλους τους, και να τι αρχίζουν να κάνουν. Τώρα λοιπόν, τίποτα από όσα μπορεί να έχουν στο νου τους να κάνουν δεν θα τους είναι ακατόρθωτο. 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Εμπρός! Ας κατεβούμε και ας συγχύσουμε εκεί τη γλώσσα τους ώστε να μην καταλαβαίνουν ο ένας τη γλώσσα του άλλου». 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Ο Ιεχωβά, λοιπόν, τους διασκόρπισε από εκεί σε όλη την επιφάνεια της γης και αυτοί σταδιακά έπαψαν να χτίζουν την πόλη. 
</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="15181" lastmodified="1235918200">Γι’ αυτό το όνομά της κλήθηκε Βαβέλ· επειδή εκεί ο Ιεχωβά είχε συγχύσει τη γλώσσα όλης της γης, και ο Ιεχωβά τους είχε διασκορπίσει από εκεί σε όλη την επιφάνεια της γης. 
</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>