<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="babeltext" version="1.9" baselang="nl">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">De tekst van Babel</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Dit is het verhaal van het afbreken van de toren van Babel.</attrib>
		</entry>
		<entry id="e1">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Ooit werd er op de hele aarde één enkele taal gesproken.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Toen de mensen in oostelijke richting trokken, kwamen ze in Sinear bij een vlakte, en daar vestigden ze zich.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Ze zeiden tegen elkaar: ‘Laten we van klei blokken vormen en die goed bakken in het vuur.’ De kleiblokken gebruikten ze als stenen, en aardpek als specie.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Ze zeiden: ‘Laten we een stad bouwen met een toren die tot in de hemel reikt. Dat zal ons beroemd maken, en dan zullen we niet over de hele aarde verspreid raken.’</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Maar toen daalde de Heer af om te kijken naar de stad en de toren die de mensen aan het bouwen waren.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">‘Dit is één volk en ze spreken allemaal een en dezelfde taal,’ dacht de Heer, ‘en wat ze nu doen is nog maar het begin. Alles wat ze verder nog van plan zijn, ligt nu binnen hun bereik.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Laten wij naar hen toe gaan en spraakverwarring onder hen teweegbrengen, zodat ze elkaar niet meer verstaan.’</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">De Heer verspreidde hen van daar over de hele aarde, en de bouw van de stad werd gestaakt.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="4430" lastmodified="1249644391">Zo komt het dat die stad Babel heet, want daar bracht de Heer verwarring 
in de taal die op de hele aarde gesproken werd, en van daar verspreidde hij de mensen over de hele aarde.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>