<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="geography" version="1.9" baselang="af">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Aardrykskunde Les</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Skoliere ontvang 'n Aardrykskunde les</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">In die oggend kraai 'n haan. Jan word wakker. Die son skyn alreeds. Hy vryf die slaap uit sy oe. Jan gaan na die badkamer. Hy draai die kraan oop en was homself. Jan voel weer vars,</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Hy loop met die trappe af vir ontbyt. Sy ma se: &quot;Goeie more!&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Jan antwoord: &quot;Goeie more!&quot; Dan smeer hy botter op sy brood. Hy sit twee stukke kaas op dit. Die toebroodjie smaak baie lekker.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Jan moet sy sak neem. Nou kan hy skool toe gaan saam met Maria. Hulle gaan na dieselfde skool.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;Hello. Hoe gaan dit met jou?&quot; vra Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;Baie goed!&quot; se Jan met 'n glimlag. &quot;En hoe gaan dit met jou?&quot; vra Jan.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;So-so.  Ek is baie moeg.&quot; se Maria. Saam loop hulle in die klas.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Die onderwyser hang 'n wereldkaart teen die muur. &quot;Watter lande ken julle alreeds?&quot; vra die onderwyser.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Maria steek haar hand in die lug. &quot;Daardie skoen. Dit is Italie.  My ouma woon daar.&quot; se Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Die onderwyser draai haar kop en vra: &quot;Ken iemand anders nog 'n land?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;Daardie groot eiland. Dit is Australie&quot; roep Willem.</attrib>
		</entry>
		<entry id="12">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;In daardie land woon a klomp kangaroos.&quot; se die onderwyser. Dan vra die onderwyser: &quot;In watter land vind ons die groot muur?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="13">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Al die kinders in die klas roep hardop uit: &quot;China!&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="14">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;Dis reg. Dis die Chinese muur en dit is baie oud!&quot; Die onderwyser kyk na haar klas en vra: In watter land vind ons die piramides?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="15">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;Hulle is in Mexico!&quot; se Jan.</attrib>
		</entry>
		<entry id="16">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Die hele klas lag. &quot;Nee. Hulle is in Egipte.&quot; se Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="17">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;In albei lande is daar piramides, alhoewel ek die van Egipte bedoel het.&quot; Die onderwyser loop deur die klas. Sy kyk om te sien of al die leerders hierdie inligting in hul skrifte neerskryf. &quot;Nog net een vraag; In watter land eet mense baie baguettes en drink hulle baie wyn?</attrib>
		</entry>
		<entry id="18">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">&quot;In Frankryk!&quot; roep Jaco.</attrib>
		</entry>
		<entry id="19">
			<attrib type="orth" author="Punda_Milia">Die onderwyser is tevrede. Sy stuur die leerders uit. Hulle het pouse.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>