<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="geography" version="1.9" baselang="pae">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="ron">lès di geografía</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="ron">muchánan di skol a haña un lès di geografía</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="ron">Na maínta un gai ta hasi yamada. John a spierta. E solo ta bria ya. E ta frega e soño di su wowo. John ta bai na baño E ta aktivá e kranchi i ta laba mes. John ta fresku atrobe</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="ron">E ta bai abou trapi pa desayuno. Su mama ta bisa &quot;Bon dia!&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="ron">E ta kontesta &quot;Bon dia!&quot; Despues e ta pone manteka den un sèntuich. E ta pone dos pida di keshi riba e. E sèntuich ta hopi bon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="ron">John tin cu tuma su tas. Awor e por bai na skol cu Maria. Nan ta asistí e meskos skol.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Hola. Kon ta bai?&quot; ta pregunta Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Hopi bon!&quot; kontesta John i ta sonrei tambe. &quot;I kon ta bai cu bo?&quot; ta pregunta John.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Bon. Mi ta hopi kansá.&quot; ta kontesta Maria. Huntu nan ta kana na klas.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="ron">E maestra ta horka un karchi di mundu na muraya. &quot;Kuá país bosonan ta konosé ya?&quot; ta pregunta e maestra.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="ron">Maria ta punta su dede den laira. &quot;Esei bota. Ta Italia! Mi wela ta biba ei.&quot; ta bisa Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="ron">E maestra ta drai i pregunta &quot;Algun ta konosé otro país?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Esei isla grandi. Ta Australia&quot; ta yama Willem.</attrib>
		</entry>
		<entry id="12">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Den esei país ta biba muchu kanguru.&quot; ta bisa e maestra. Despues e maestra ta pregunta &quot;Den kuá país ta esei muraya grandi?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="13">
			<attrib type="orth" author="ron">Tur muchá ta grita na klas &quot;China!&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="14">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Realmente. Ta e muraya di China i ta hopi bieu!&quot; E maestra ta wak su klas i pregunta. &quot;Den kuá país ta keda e piramidanan?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="15">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Nan ta keda den Mehiko!&quot; ta bisa John.</attrib>
		</entry>
		<entry id="16">
			<attrib type="orth" author="ron">e muchánan ta hari, &quot;No, Nan ta keda den Egipto.&quot; ta bisa Maria.</attrib>
		</entry>
		<entry id="17">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Ta den dos país e piramidanan ta keda, anke mi ta papia di eseinan di Egipto.&quot; E maestra ta kana na klas. E ta wak pa mira si muchánan ta skirbi e informashon den nan skref. &quot;Solamente un pregunta mas, Den kuá país hendenan ta kome baguettenan i ta bebe biña?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="18">
			<attrib type="orth" author="ron">&quot;Den Fransha!&quot; ta yama Jacques.</attrib>
		</entry>
		<entry id="19">
			<attrib type="orth" author="ron">E maestra ta konento. E ta manda muchánan pafó. Nan tin un tempu liber.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>