<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="paul1" version="1.9" baselang="gl">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">Paulo 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">Paulo sae de viaxe - 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">Paulo sae de viaxe. Fixo a maleta. Colleu un taxi para ir ó aeroporto. Cando Paulo chegou ó aeroporto, saíu do taxi. Paulo levou a equipaxe ó mostrador de facturación. Deulle o billete á empregada para facturar.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Só leva unha bolsa&quot;, preguntou a empregada a Paulo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Si&quot;, díxolle Paulo. &quot;Só unha bolsa&quot;.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">A muller facturou a equipaxe. Deulle o billete a Paulo. &quot;O seu vo sae da porta cinco&quot;, díxolle a Paulo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Grazas&quot;, dixo Paulo. Paulo foi ó control de pasaportes.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Pasaporte, por favor&quot;, dixo o axente. Paulo deulle o pasaporte. O axente mirou para o pasaporte. O axente mirou para Paulo. &quot;Canto tempo vai estar fóra?&quot;, preguntoulle o axente a Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Vou estar fóra dúas semanas&quot;, respondeu Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">O axente asentiu e selou o pasaporte. O axente deulle a Paulo o pasaporte. &quot;Que teña boa viaxe&quot;, díxolle o axente a Paulo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Grazas&quot;, dixo Paulo. Paulo foi á porta cinco para esperar polo seu vo. Comprou un xornal na tenda. Axiña chegou o avión. Paulo púxose na fila co billete. Deulle o billete ó axente. Ela arrincou parte do billete e deulle o resto. Paulo embarcou e atopou o seu sitio. Sentou e puxo o cinto.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">Poucos minutos despois, unha muller nova sentou no asento do lado. Era moi atractiva. Paulo sorriu e mirou para a camisa dela. Na camisa, en letras grandes e vermellas, poñía &quot;Uni Lang&quot;. Paulo non sabía o que era UniLang. &quot;Perdoe&quot;, díxolle Paulo á muller. &quot;Que é UniLang?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">A muller mirou para Paulo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="12">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">&quot;Non sabe o que é UniLang?&quot;, preguntoulle a Paulo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="13">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">Antes de que Paulo respondese, un home detívose diante da muller. O home mirou para o seu billete e despois mirou para o asento. &quot;Este é o meu asento&quot;, díxolle o home á muller.</attrib>
		</entry>
		<entry id="14">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">A muller mirou para o seu billete. &quot;Ten vostede razón&quot;, dixo. &quot;Perdoe, foi culpa miña&quot;. A muller cambiouse cara á parte traseira do avión.</attrib>
		</entry>
		<entry id="15">
			<attrib type="orth" author="Eva Moreda">O home sentou ó lado de Paul. Axiña o avión empezou a moverse cara á pista de despegue. O avión ascendeu polo aire e púxose a voar.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>