<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="paul1" version="1.9" baselang="eo">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Paul 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Paul vojaĝas - 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Paul vojaĝas. Li enpakis sian valizon. Li  taksias flughavenen. Kiam Paul alvenis al la flughavenon, li forlasis la taksion. Paul prenis sian pakaĵon al la biletejo. Li donis al la virino sian bileton por enregistrigi.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Ĉu vi havas nur unu valizon?&quot; la virino demandis al Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Jes,&quot; Paul diris al ŝi. &quot;Nur unu valizo.&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">La virino enregistrigis lian pakaĵon. Ŝi donis al Paul sian bileton. &quot;Via aviadilo foriros de pordego kvin.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Dankon,&quot; diris Paul. Paul tiam iris al la pasportan kontrolejon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Pasporton, bonvolu,&quot; diris la pasportagento. Paul donis al li la pasporton. La agento rigardis  la pasporton. La agento rigardis Paulon. &quot;Dum kiom da tempo vi estos for?&quot; la agento demandis al Paulon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Mi estos for dun du semajnoj,&quot; Paul respondis.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">La agento kapjesis kaj stampis la pasporton. La agento donis Paulon lian pasporton. &quot;Havu bonan vojaĝon,&quot; la agento diris al Paulon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Dankon,&quot; diris Paul. Paul iris al la pordegon por atendi por lian flugon. Li aĉetis gazeton en la donaĵ-vendejo. Baldaŭ, sia aviadilo alvenis. Paul iris en vico kun sian bileton. Li donis sian bileton al la bilet-agenton. Ŝi ŝiris parton de lia bileto kaj donis li la alian parton. Paul eniris la aviadilon kaj trovis sian sidejon. Li sidis kaj ligigis sian sidejzonon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Pluraj minutoj poste, junan virinon sidis en la apudan sidejon. Ŝi estis tre aloga. Paul ridetis, kaj rigardis fikse al ŝian ĉemizon. Sur la ĉemizo, en grandan kaj ruĝan literojn, estis &quot;UniLang&quot;. Paul ne sciis kion &quot;UniLang&quot; estis. &quot;Pardonu min,&quot; Paul diris al la virino. &quot;Kio estas 'UniLang'-on?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">La virino rigardis Paulon.</attrib>
		</entry>
		<entry id="12">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">&quot;Cxu vi malscias kion 'UniLang' estas?&quot; ŝi demandis al Paul-n.</attrib>
		</entry>
		<entry id="13">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Antaŭ Paul povis respondi, viro haltis malantaŭ la virinon. La viro rigardis sian bileton, kaj rigardis la sidejon. &quot;Tiu estas mia sidejo,&quot; la viro diris al la virino.</attrib>
		</entry>
		<entry id="14">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">La virino rigardis sian bileton. &quot;Vi pravas,&quot; ŝi diris. &quot;Pardonu min. Mia eraro.&quot; Ŝi do movis al la malantauxo de la aviadilo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="15">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">La viro sidigxis apud Paulon. Baldaŭ la aviadilo ekmovis al la foriraĵejo. La aviadilo leviĝis en la aero kaj estis fluganta.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>