<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="paul1" version="1.9" baselang="ro">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Paul 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Paul merge în excursie - 1</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Paul merge în excursie. El şi-a făcut valiza. A luat un taxiu spre aeroport. Când Paul a ajuns la aeroport, a ieşit afară din taxiu. Paul şi-a dus bagajul la biroul de bilete. El a dat femeii biletul astfel încât să se poată îmbarca.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Aveţi doar o geantă?&quot; l-a întrebat femeia pe Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Da,&quot; i-a spus Paul, &quot;doar o geantă.&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Femeia i-a verificat bagajul. Ea i-a dat lui Paul biletul. &quot;Avionul dumneavoastră pleacă de la poarta cinci.&quot; i-a spus ea lui Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Mulţumesc!&quot; spuse Paul. Paul s-a dus apoi la biroul de verificat paşapoarte.</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Paşaportul, vă rog!&quot;, spuse agentul de la paşapoarte. Paul i-a dat paşaportul. Agentul s-a uitat la paşaport. Agentul s-a uitat la Paul. &quot;Pentru cât timp veţi fi plecat?&quot; îl întrebă agentul pe Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Voi fi plecat pentru două săptămâni.&quot; răspunse Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Agentul dădu din cap şi ştampilă paşaportul. Agentul dădu paşaportul înapoi lui Paul. &quot;Să aveţi o călătorie plăcută!&quot;, spuse agentul către Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Mulţumesc!&quot;, zise Paul. Paul se duse către poartă pentru a-şi aştepta avionul. Îşi luă un ziar de la magazinul de suveniruri. Curând, avionul lui sosise. Paul se aşeză cu biletul la rând. El îşi dădu biletul agentei de la bilete. Ea rupse o parte din bilet şi îi dădu înapoi bucata rămasă. Paul intră în avion şi îşi găsise locul. El se aşeză şi îşi puse centura.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">După câteva minute, o tânără femeie se aşeză în scaunul de lângă el. Era foarte atrăgătoare. Paul zâmbii şi îşi fixă privirea la bluza ei. Pe bluză, cu litere roşii mari, scria &quot;UniLang&quot;. Paul nu ştia ce este &quot;UniLang&quot;. &quot;Scuzaţi-mă&quot;, zise Paul către femeie,&quot;ce este UniLang?&quot;</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Femeia se uită la Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="12">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">&quot;Nu ştiţi ce este UniLang?” îl întrebă ea pe Paul.</attrib>
		</entry>
		<entry id="13">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Înainte ca Paul să poată răspunde, un bărbat se opri în spatele femeii. Bărbatul se uită la biletul lui, apoi se uită la scaun. &quot;Acesta este locul meu!&quot; spuse bărbatul către femeie.</attrib>
		</entry>
		<entry id="14">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Femeia se uită la biletul ei. &quot;Aveţi dreptate!&quot; spuse ea. &quot;Scuzaţi-mă. Greşeala mea.&quot; Ea se îndreptă spre coada avionului.</attrib>
		</entry>
		<entry id="15">
			<attrib type="orth" author="aldaesme">Bărbatul se aşeză lângă Paul. Curând avionul începu să se mişte înspre pista de decolare. Avionul se înălţă în aer şi începu să zboare.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>