<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="slavelion" version="1.9" baselang="nl">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="aja">De Slaaf en de Leeuw</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="aja">Een leeuw kan de beste vriend van de mens zijn</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="aja">Een slaaf liep weg van zijn meester, door wie hij zeer wreed was behandeld en om gevangenneming te vermijden trok hij de woestijn in Toen hij daar zo ronddwaalde op zoek naar voedsel en beschutting, kwam hij bij een grot. Hij ging er binnen en zag dat hij onbewoond was.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="aja">In werkelijkheid echter was het het hol van een leeuw, en kort daarop verscheen tot schrik van de arme vluchteling de Leeuw zelf. De man dacht dat hij verloren was: maar tot zijn opperste verbazing, in plaats van op hem te springen en hem te verslinden, kwam de Leeuw kwispelstaartend naar hem toe, tegelijkertijd jankend hield hij zijn poot omhoog. Omdat hij zag dat die erg opgezwollen en ontstoken was, onderzocht de man hem en ontdekte een grote doorn die in het voetkussen stak. Hij verwijderde hem dus en verbond de wond zo goed hij kon en na verloop van tijd genas hij volledig.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="aja">De dankbaarheid van de leeuw kende geen grenzen; hij beschouwde de man als zijn vriend en een tijdje woonden ze samen in de grot. Maar er kwam een dag dat de Slaaf verlangde naar het gezelschap van zijn medemensen en hij zei de Leeuw vaarwel en keerde terug naar de stad.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="aja">Daar werd hij meteen herkend en in ketenen weggevoerd naar zijn vroegere meester, die besloot hem tot afschrikwekkend voorbeeld te stellen en hij beval hem bij het volgende publieke schouwspel in het theater voor de wilde dieren te werpen. Op de fatale dag werden de wilde beesten losgelaten in de arena, waaronder een Leeuw van een enorme omvang en met een woest voorkomen; en de arme Slaaf werd ertussen geworpen.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="aja">Hoe groot was de verbazing van de toeschouwers toen de leeuw na één oogopslag op hem af sprong en aan zijn voeten ging liggen met een uitdrukking van oprechte genegenheid en vreugde! Het was zijn oude vriend van de grot! Het publiek schreeuwde dat het leven van de Slaaf gespaard moest worden: en de stadsbestuurder, verwonderd om zulk een dankbaarheid en trouw in een dier, besloot dat beiden de vrijheid zouden krijgen.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>