<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="slavelion" version="1.9" baselang="bg">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Робът и лъвът</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Лъвът би могъл да бъде най-добрият приятел на човека</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Един роб избягал от господаря си, който се отнасял жестоко към него, и, за да не бъде заловен отишъл в пустинята. Вървейки и търсейки храна той стигнал до една празна.пещера, която, след като влезнал, се оказала празна.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Но тя се оказала бърлога на лъв и почти веднага, за ужас на нещастния беглец, лъвът се показал. Мъжът помислил, че е загубен, но за негово изумление лъвът, вместо да скочи към него и да го погълне, се приближил и умилкал около него, виейки и наддигайки лапата си в същото време. Виждайки, че тя е много подута и възпалена, мъжът я разгледал внимателно и намерил голям трън забит в съпалото му. Той го махнал и превързал раната колкото се може по-добре: след време тя се излекувала напълно.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Благодарността на лъва нямала граници; той се отнасял към човека като с най-добър приятел и те делили пещерата за известно време. Един ден, обаче, робът почнал да тъгува за обществото на хората и той се сбогувал с лъва и се завърнал в града.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Тук, той бил разпознат веднага и заведен във вериги при своя господар, който решил да го даде за пример и заръчал да го хвърлят на зверовете на следващия спектакъл в театъра. На фаталният ден зверовете били пуснати на арената, а сред тях и лъв с  голяма фигура и свиреп изглед; и злочестият роб бил пуснат сред тях.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Paruha">Какв удивление у зрителите било предизвикано, когато след като го забелязал лъвът го оградил и легнал с поглед пълен с любов и наслада! Това било няговият стар приятел от пещерата! Публиката се развикала, че животът на роба трябва да бъде пощаден: и управителят на града, чудейки се на такава благодарност и преданост от страна на животното, постановил, че и двамата трябва да бъдат освободени.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>