<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="slavelion" version="1.9" baselang="pt">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">O Escravo e o Leão</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Um leão pode ser o melhor amigo de um homem</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Um escravo fugiu do seu mestre, o qual o tratava muito mal, e, para evitar ser capturado, fugiu para o deserto. Enquanto deambulava à procura de comida e abrigo, encontrou uma caverna, na qual entrou e descobriu que estava desocupada.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Mas, na verdade, era a caverna de um leão, e na mesma hora, para horror do assustado fugitivo, o leão O homem deu-se por morto mas, para seu espanto, o leão, em vez de lhe cair em cima e devorá-lo, ao mesmo tempo choramingando e levantando a sua pata. Notando que a pata estava bastante inchada e inflamada, o homem examinou-a e descobriu Removeu então a lasca e ligou a pata o melhor que pôde; com o passar</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">A gratidão do leão foi imensa. Ele cuidou do homem como se fosse seu amigo, e No entanto, um dia o escravo começou a sentir saudades e despediu-se do Leão e voltou à cidade.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Quando lá chegou foi acorrentado e levado à presença do seu antigo mestre, e ordenou que ele fosse atirado às feras no próximo espetáculo No dia fatal, as feras foram soltas na arena, e, no meio de todas, e o pobre escravo foi atirado para o meio das feras.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Abavagada">Imagine-se a surpresa de toda a plateia, quando o leão, e estirou-se aos seus pés contente e carinhoso! Era o seu velho amigo da caverna! A plateia suplicou para que a vida do escravo fosse salva, e o governante da cidade, maravilhado com a mostra de decretou que os dois deveriam viver em liberdade.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>