<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="twolions" version="1.9" baselang="sl">
	<entries>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Rečeno je, da sta bila dva leta, ki sta pobegnila iz živalskega vrta v Braziliji. Med begom sta izbrala različni poti. Eden je zbežal proti gozdu, drugi pa je zbežal proti centru mesta. Oblasti so iskale leva, vendar ju ni nihče našel. Preprosto izginila sta.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Po enem tednu pa se je lev, ki je pobegnil v gozd, vrnil sam od sebe. Bil je suh, sestradan in šibak. Direktor živalskega vrta je premišljeval, da bi leva poslal nazaj v Afriko. Nihče ni želel  videti razmršenega leva. Vendar je brazilski poslanec direktorja prepričal, da leva obdrži v živalskem vrtu. Saj veste, brazilski poslanci, ki imajo moč, delajo čudeže.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Osem mesecev pozneje se nihče več ni spomnil leva, ki je pobegnil v center mesta, vse dokler ga niso ujeli. V živalski vrt so ga vrnili v dobrem stanju.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Ko je lev srečal svojega starega prijatelja, je rekel:</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Živijo! Kako ti je useplo preživeti v mestu in za nameček ostati v dobri formi? Jaz sem odšel v gozd in mi ni uspelo najti ničesar za jest. Kako ti je uspelo? Kako si to izpaljal?</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">Drugi lev je raložil:</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">- Skril sem se v javi biro. Vsak dan sem pojedel enega javnega uslužbenca. Nihče ni opazil, da manjkajo.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">- Ha? Torej, zakaj si se vrnil? Si pojedel vse javne uslužbence?</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="13156" lastmodified="1232838669">- Ne, ne, ne, ne ... V Braziliji je veliko javnih uslužbencev. Toda bil sem neumen. Pojedel sem direktorja ... oddelčnega menendžerja ... druge zaposlene ... in nihče ni opazil njihove odsotnosti. Ujeli so me potem, ko sem pojedel zaposlenega, ki je stregel kavo.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>