<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="twolions" version="1.9" baselang="nl">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Het verhaal van de Twee Leeuwen</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Twee leeuwen ontsnappen uit een dierentuin en proberen in Brazilë te overleven</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Men zegt dat er eens twee leeuwen waren die wegliepen uit de dierentuin in Brazilë Bij hun ontsnapping kozen ze elk een andere weg. Een van hen ging naar het bos en de ander ging de stad in. De autoriteiten zochten overal naar de leeuwen maar niemand vond ze, Ze waren gewoon verdwenen.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Een week na hun vertrek kwam de leeuw die naar het bos was gegaan, alleen terug. Hij was mager, uitgehongerd en zwak, De directeur van de dierentuin overwoog de leeuw terug te sturen naar Afrika Niemand wil een haveloze leeuw zien. Een Braziliaans kamerlid gaf de directeur opdracht de leeuw in de dierentuin te houden Je moet weten, gezaghebbende Braziliaanse kamerleden verrichten wonderen.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Acht maanden later dacht niemand meer aan de leeuw die de stad was ingegaan totdat hij gevangen werd. Hij werd in goede gezondheid teruggebracht naar de dierentuin.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Toen de leeuw zijn oude kameraad ontmoette, zei hij:</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">O man, hoe heb je in de stad kunnen leven en toch gezond zijn? Ik ben in het bos geweest en kon geen voedsel vinden. Hoe ben  jij er doorheen gekomen? Vertel me hoe je dat hebt klaargespeeld!</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">De andere leeuw verklaarde:</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Ik verstopte me in een openbaar bureau Ik at elke dag een ambtenaar op Niemand merkte hun afwezigheid</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Huh? Waarom kwam je dan terug? Heb je alle ambtenaren opgegeten?</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Snoopy">Nee, nee, nee, nee ... In Brazilië zijn veel ambtenaren. Maar ik ben dom geweest. Ik heb de directeur opgegeten... de afselingschef ... andere werknemers... en niemand had in de gaten dat ze afwezig waren. Ik werd betrapt toen ik de bediende opgegeten had die verantwoordelik was voor de koffie.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>