<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="twolions" version="1.9" baselang="bg">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">История за два лъва</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Два лъва избягват от зоопарк и се опитват да оцелеят в Бразилия</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Имало два лъва, които избягали от зоопарка в Бразилия. По време на бягството всеки от тях тръгнал по различен път. Единият към гората, а другият към града. Властите търсили лъвовете навсякъде, но никой не ги намерил. Просто били изчезнали.</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Седмица по-късно, лъвът, който бил отишъл в гората, сам се върнал. Бил слаб, гладен и изнемощял. Началникът на зоопарка мислел да прати лъва обратно в Африка. Никой не иска да гледа изнемощял лъв. Бразилски депутат накарал началника да остави лъва в зоопарка. Бразилските депутати правят чудеса.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Осем месеца по-късно никой не си спомнял за лъва, който отишъл в града, докато не го хванали. Завели го обратно в зоопарка в добро здраве.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Когато лъвът срещнал стария си приятел, казал:</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">- Как успя да живееш в града и да си все така здрав? Бях в гората и не можах да намеря никаква храна. Как успя? Кажи ми!</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">Другият лъв обяснил:</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">- Скрих се в една държавна фирма. Ядях по един цивилен служител на ден. Никой не забелязваше отсъствието им.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">- Защо тогава се върна? Да не би да изяде всички служители?</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Автор: Snoopy, превод: Виктория (paruha)">- Не, не... В Бразилия има много цивилни служители. Но постъпих глупаво. Изядох управителя... началника на отдела... други служители... и никой не забеляза отсъствието им. Хванаха ме след като изядох служителя, който носи кафе.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>