<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="whereisjames" version="1.9" baselang="th">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เจมส์อยู่ใหน</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">นี้เป็นเรื่องราวง่ายสำหรับเด็กๆ แต่ก็เหมาะสมสำหรับคนเรียนภาษา</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">แจมส์อยู่ใหน เรื่องแบบฉบับจาก พรอยคอน (proycon)</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เจมส์และ เมรี่อยู่ที่สวน วันนี้อากาศสบายดี เมื่อวันนี้อากาศหนาวมากจน เล่นข้างนอกไม่ไว้เลย เจมส์และ เมรี่ชอบเล่นกัน พวกเด็กเล่นในสวนหน้าบ้านบ่อย ๆ</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เจมส์เป็นเด็กชายอายุหกปี เด็กหญิงเป็นน้องสาวของเจมส์ เธออายุห้าปี เจมส์มีหมาอ่อน ช่วงนี้หมาอยู่ที่สวนด้วย หมาชอบเล่นกับเด็กๆ ต่อนนี้หมาสบายดี</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เมรี่มีหมาไหม เมรี่ไม่มีหมา เมรี่หมีแมว แมวอยู่ในบ้าน แมวนอนอยู่</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">แม่อยู่ในบ้านด้วย แม่ดูพานหน้าต่าง เห็นเด็กๆ เล่น เจมส์วิ่งไปต้นใม้ใหญ่เก่าเพื่อ ซ่อนตัว เมรี่นั่งอยู่ด้วยมือหน้าต่า เมรีเห็นอะไรไม่ออก เธอกำลังนับ เมรีทำอย่างนี้ทำไม เจมส์ทำอะไรใกล้ต้นใม้</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">นี่เป็นการละเล่น เมรี่นับเสร็จแล้ว ไปหาเจมส์ เมรีหาเจมส์ เขาไปไหน คุณเห็นเจมส์ไหม</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เมรีไม่ทราบว่า เจมส์อยู่ไหน ถามหมาว่า หมาทราบไหมว่า เจมส์อยู่ไหน แต่หมาพูดไม่ออกแน่นอน เมรีไม่ได้รับคำตอบจากหมา คนไม่เคยรับคำตอบ เมื่อพูดกับหมา</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เมรี่มองดูแม่หลังหน้าต่าง แม่หัวเราะ เมรีคิดว่า แม่ทราบว่า เจมส์อยู่ไหน เมรี่พูดถึงแม่ &quot;แม่ค่ะ ช่วยบอกฉันว่า เจมส์อยู่ที่ไหนค่ะ&quot; แม่ตอบว่า &quot;บอกไม่ได้จ๊ะ&quot; แม่คงทราบว่า เจมส์อยู่ไหน แต่ไม่อยากบอกให้เมรี่</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เมรี่เดินผ่านสวนช้า ๆ ยังหาเจมส์อยู่ ดูใต้โต๊ะและเก้าอี้ แต่เจมส์ไม่อยู่ที่นั้น เธอหาในทุกแห่ง แต่ยังหาเจมส์ไม่เจอ</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">ตอไปเมรี่ได้ยินเสียง เสียงมาจากต้นใม้ใหญ่เก่า จมส์ทำเสียงไหม เมรี่ได้ยินเสียงอีกครั้ง ฟังตั้งใจ เสียงไม่มาจากนกหรือสัตว์ต่างๆ เมรีได้ยินเสียงดีๆ แล้ว คงมาจากเจมส์</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="FullMountie">เมรี่เห็นมือเล็ก มาใกล้กว่าแล้วก็เห็นหัวของเจมส์ด้วย เมรี่หัวเราะแล้วบอก &quot;น้องเจอพีแล้วค่ะ&quot; เด็กทังสองลูกสุขใจ พวกเขาเดินเข้าบ้าน เวลาที่ไปทานข้าวดื่มน้ำ</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>