<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="whereisjames" version="1.9" baselang="hi">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="sage">राहुल कहॉं है?</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="sage">This is a simple story for children, but very suitable for language learners who just started learning the language.</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="sage">राहुल कहॉं है? (हिंदी अनुवाद: Sage)</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="sage">राहुल और काजोल बगीचे में आज मौसम अच्छा है, बहुत गरम। लेकिन कल बहुत ठंडा था। तब वे रहुल और काजोल को खेलना बहुत वे हमेशा बड़े घर के सामने</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="sage">राहुल छ: साल का एक छोटा लड़का छोटी लड़की राहुल की बहन है और राहुल के पास एक छोटा कुत्ता कुत्ते को दो बच्चों के साथ</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="sage">काजोल के पास भी एक कुत्ता नहीं, काजोल के पास कुत्ता लेकिन बिल्ली घर में है और सो</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="sage">बच्चों की मॉं बिल्ली के साथ वह खिड़की से बाहर देखकर राहुल राहुल एक बडे पेड की ओर भागकर, काजोल बगीचे में बैठ रही है और वह कुच्छ नहीं देख सकती है और वह ऐसा क्यों कर रही है? और रहुल पेड के पास क्या कर रहा</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="sage">यह एक खेल है जब काजोल गिन चुकी है तो वह वह राहुल को ढूॅंड रही है। वह क्या आपने उसे देखा?</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="sage">काजोल नहीं जानती है कि वह कुत्ते से पूछती है: \\ लेकिन कुत्ता नहीं बोल सकता तो काजोल को अपने प्रश्न का जब लोग कुत्ते से बात करते हैं</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="sage">काजोल खिडकी के पीछे बैठी उसकी मॉं हस रही है। काजोल सोचती है कि उसकी मॉं ने वह अपनी मॉं से बोलती है, \\ \\ असल में वह शायद जानती है कि</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="sage">काजोल धीरे-धीरे बगीचे में वह राहुल को ढूॅंडने का वह मेज के नीचे और कुर्सियों लकिन राहुल वहॉं नहीं है। वह सब जगह देखती, लेकिन राहुल</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="sage">तब व्ह् एक आवाज सुनती है, वह आवाज बडे पेड के पीछे से आ क्या वह राहुल हो सकता है? फ़िर से वह आवाज आया! वह ध्यान से सुनती है। यह कोई प्राणि या पक्षी नहीं वह आभी अच्ची तरह से सुन सकती वह राहुल ही होगा ।</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="sage">अब वह एक छोटा हाथ भी देख और जब वह पास चलती है, तो उसका वह हसती है और बोलती है \\ वे दोनों अभी खुश है और घर में खाना खाने और पानी पीने का समय</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>