<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="whereisjames" version="1.9" baselang="ru">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="lada">Где Ваня?</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="lada">Это простая история для детей, но очень подходящая для тех, кто только начал учить язык</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="lada">ГДЕ ВАНЯ? (Русский: Лада)</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="lada">Маша и Ваня в саду. Погода сегодня хорошая, очень тепло. Но вчера было очень холодно! Тогда они не могли играть на улице. Маша и Ваня любят играть, они всегда играют в саду вместе, напротив большого дома.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="lada">Ваня - маленький мальчик шести лет. Девочка - его сестра, ей пять лет. У Вани есть маленькая собачка, она тоже сейчас в саду. Собачке нравится играть с детьми. Она сейчас очень счастлива.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="lada">А есть ли у Маши собака? Нет, у Маши нет собаки, у неё есть кошка. Но кошка в доме, она спит.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="lada">Их мама внутри дома с кошкой, она смотрит в окно и видит играющих Ваню и Машу. Ваня быстро бежит к большому дереву, он прячется от Маши. А Вы знаете почему? Маша сидит и закрывает глаза руками. Она ничего не видит, она считает. Почему она это делает? И что делает Ваня рядом с деревом?</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="lada">Это игра. Когда Маша закончила считать, она смотрит вокруг. Она ищет Ваню: куда он ушёл? Вы его видели?</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="lada">Маша не знает, где Ваня. Она спрашивает собачку: &quot;Ты видела Ваню?&quot; Но собака, конечно, не умеет говорить! И вот, Маша не получает ответа на свой вопрос. Люди никогда не получают ответа, когда говорят с собаками!</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="lada">Маша смотрит на свою маму сквозь окно, мама улыбается. Маша думает, что она видела куда ушёл Ваня: &quot;Скажи, мне, где он!&quot; - говорит она маме. &quot;Нет, Маша, я не могу тебе сказать!&quot; - отвечает она. Хотя, вероятно, она знает, где он, но просто не хочет говорить.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="lada">Маша медленно бредёт по саду. Она всё ещё пытается найти Ваню. Она заглядывает под стол и под стулья, но Вани нигде нет. Она смотрит везде, но не может его найти.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="lada">Затем она слышит звук, он слышится из-за большого старого дерева. Может это быть Ваня? Звук повторяется снова! Она внимательно слушает. Это не птица и не животное. Она слышит это уже хорошо. Должно быть, это Ваня!</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="lada">Затем она видит маленькую руку, а когда подходит ближе, то видит и его голову! Она смеётся и говорит: &quot;Я тебя нашла!&quot; Они оба счастливы и идут в дом, пора что-нибудь скушать и выпить немного воды.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>