<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="whereisjames" version="1.9" baselang="uk">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Де Ваня?</attrib>
		</entry>
		<entry id="description">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Це просте оповідання для дітей, але також дуже придатне для учнів мови, які тільки почали вивчати її.</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Де Ваня? (Українська: Dorenda)</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Ваня й Марійка в садку. Сьогодні гарна погода, дуже тепло. Але вчора було дуже холодно! Тоді вони не мали можливості гратись на вулиці. Ваня й Марійка люблять грати, вони завжди грають разом у садку навпроти великого будинку.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Ваня – маленький шестирічний хлопчик. Маленька дівчинка – це його сестра, їй п'ять років. У Вані є маленька собака, зараз собака також у садку. Собака любить грати з двома дітьми. Зараз собака дуже щаслива.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">У Марійки також є собака? Ні, у Марійки немає собаки, у неї є кіт. Але кіт знаходиться у будинку, кіт спить.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Їхня мама разом з котом перебуває у середині будинку, вона дивиться у вікно й бачить Ваню та Марійку що граються. Ваня швидко біжить до великого старого дерева, він ховається від Марійки. Ви знаєте чому? Марійка сидить закривши очі руками. Вона нічого не бачить і вона рахує. Чому вона це робить? І що Ваня робить біля дерева?</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Це гра. Коли Марійка закінчила рахувати, вона дивиться навколо себе. Вона шукає Ваню: куди він пішов? Ви його бачили?</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Марійка не знає, де знаходиться Ваня. Вона питає собаку: &quot;Чи ти бачив Ваню?&quot; Але собака звичайно не вміє розмовляти! Отже Марійка не одержує відповіді на своє питання. Люди ніколи не одержують відповіді коли вони розмовляють з собаками.</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Марійка дивиться на матір яка стоїть за вікном, мама посміхається. Марійці здається, що вона бачила, куди пішов Ваня: &quot;Скажи мені, де він!&quot; – каже вона своїй матері. &quot;Ні Марійко, я не можу тобі це сказати!&quot; – відповідає вона. Хоча напевно матір знає, де він, але вона не хоче цього говорити.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Марійка повільно ходить по саду. Вона все-таки намагається знайти Ваню. Вона дивиться під стіл і під стільці, але Вані там немає. Вона всюди дивиться, але не може знайти Ваню.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Раптом вона чує звук, що йде від великого старого дерева. Чи це би міг бути Ваня? Ось звук знову лунає! Вона уважно прислуховується. Це не птах або інша тварина. Тепер вона добре чує. Це має бути Ваня!</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="dor&amp;da">Далі вона також бачить маленьку руку, а коли вона йде ближче, то вона також бачить його голову. Вона сміється й каже: &quot;Я тебе знайшла!&quot;. Вони обидва щасливі, йдуть в хату, пора щось поїсти й попити трохи.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>