<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ulr PUBLIC "-//UniLang//Universal Language Resource 1.9 (Language-Specific Subfile)//EN"
  "http://dev.unilang.org/docs/ulr1.9_sub.dtd">
<ulr id="whereisjames" version="1.9" baselang="sr">
	<entries>
		<entry id="title">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Где је Пеђа?</attrib>
		</entry>
		<entry id="1">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Где је Пеђа? (Српски: Оратор)</attrib>
		</entry>
		<entry id="2">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Пеђа и Марија су у башти. Данас је лепо време, веома је топло. Али јуче је било врло хладно! Тада нису могли да се играју напољу. Пеђа и Марија воле да се играју, увек се играју заједно у башти испред велике куће.</attrib>
		</entry>
		<entry id="3">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Пеђа је мали дечак и има шест година. Девојчица Девојчица је његова сестра, њој је пет година. Пеђа има малог пса, пас је сада такође у башти. Пас воли да се игра са њих двоје. Пас је сада веома срећан.</attrib>
		</entry>
		<entry id="4">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Да ли Марија такође има пса? Не, Марија нема пса, она има мачку. Али мачка је у кући, мачка спава.</attrib>
		</entry>
		<entry id="5">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Њихова мајка је у кући са мачком, гледа кроз прозор и види Пеђу и Марију како се играју. Пеђа брзо потрчи ка великом старом дрвету, крије се од Марије. Да ли знаш запто? Марија седи и држи руке на очима. Не може да види било шта и броји. Зашто то ради? И шта Пеђа ради поред дрвета?</attrib>
		</entry>
		<entry id="6">
			<attrib type="orth" author="Bugi">То је игра. Када је Марија завршила са бројањем, она гледа около. Она тражи Пеђу. Где је отишао? Да ли си га видео?</attrib>
		</entry>
		<entry id="7">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Марија не зна где је Пеђа. Пита пса: “Јеси ли видео Пеђу?” Али пас, наравно, не може да говори. Тако Марија није добила одговор на своје питање. Људи никада не добијају одговор када причају са псима!</attrib>
		</entry>
		<entry id="8">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Марија погледа своју мајку на прозору, њена мајка се смеје Марија мисли да је она видела где је Пеђа отишао: “Реци ми где је!”, она каже мајци. “Не, Марија, не могу да ти кажем!”, она одговара. Иако вероватно зна где је он, не жели да каже.</attrib>
		</entry>
		<entry id="9">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Марија полако шета кроз башту. И даље покушава да пронађе Пеђу. Гледа испод стола и столица, али Пеђа није тамо. Гледа свуда, али не може да пронађе Пеђу.</attrib>
		</entry>
		<entry id="10">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Онда чује звук, он долази иза великог старог дрвета. Да ли би то могао да буде Пеђа? Опет се чује звук! Слуша пажљиво. То није птица, нити нека друга животиња. Сада може да чује добро. То мора да је Пеђа.</attrib>
		</entry>
		<entry id="11">
			<attrib type="orth" author="Bugi">Затим види такође и ручицу и а када се приближи види и његову главу! Насмеје се и каже: “Нашла сам те!” Обоје су срећни и иду у кућу, време је да се нешто поједе и да се попије мало воде.</attrib>
		</entry>
	</entries>
</ulr>